A String object in Ruby holds and manipulates an arbitrary sequence of one or more bytes, typically representing characters that represent human language.
The simplest string literals are enclosed in single quotes


Expression Substitution:-
Expression substitution is a means of embedding the value of any Ruby expression into a string using #{ and }
Example:
x, y, z = 12, 36, 72
puts "The value of x is #{ x }."
puts "The sum of x and y is #{ x + y }."
puts "The average was #{ (x + y + z)/3 }."

Output:
The value of x is 12.
The sum of x and y is 48.
The average was 40.


STRING METHODS::

1) str.length
It returns the number of characters in string

Example:
str = "Hello, World!"
puts str.length  

Output: 13


2) str.empty?
It returns true if the number of characters in string is zero

Example:
str = ""
puts str.empty?  

Output: true


3) str.count()
It counts how many times a specific character is repeated     # This method is case sensitive

Example:
str = "hello"
puts str.count("l")  

Output: 2


4) str.insert(index, "")
It insert the given characters before the given index

Example:
str = "Hello"
str.insert(1, "ey")
puts str  

Output: "Heyello"


5) str.upcase / str.downcase
It transform all the letters of the string in uppercase and downcase

Example:
str = "Hello"
puts str.upcase        # Output: "HELLO"
puts str.downcase      # Output: "hello"


6) str.swapcase
It transform the uppercase letter to downcase and downcase letter to uppercase

Example:
str = "Hello"
puts str.swapcase   

Output: "hELLO"


7) str.captialize
It transform the first letter of string in uppercase and rest of the letters in downcase

Example:
str = "hello WORLD"
puts str.capitalize  

Output: "Hello world"


8) str.reverse
It reverse the order of characters in string

Example:
str = "Hello"
puts str.reverse  

Output: "olleH"


9) str.split
It split the string into an array and returns the array

Example:
str = "Hello, World!"
puts str.split(" ")  

Output: ["Hello,", "World!"]


10) str.chop
It removes the last character of the string and returns the new string and (str.chop!) this mutates the original string

Example:
str = "Hello"
puts str.chop  

Output: "Hell"


11) str.strip
It removes the extra spaces in string (\t, \r, \n)

Example:
str = "  Hello, World!  "
puts str.strip  

Output: "Hello, World!"


12) str.chomp
It removes the last character if it is a carriage return or a new line  # This method is commonly used with gets command

Example:
str = "Hello\n"
puts str.chomp  

Output: "Hello"


13) str.to_i , str.to_r
It coverts a string to integer and rational number

Example:
str = "123"
puts str.to_i  # Output: 123
puts str.to_r  # Output: (123/1)


14) str.gsub("" , "")
It replace the first parameter of the string with second parameter   # First parameter can also be a regular expression

Example:
str = "Hello, World!"
puts str.gsub("World", "Ruby")  

Output: "Hello, Ruby!"


15) str.concat, "" + "", "" << ""
It to concatenate two strings together

Example:
str1 = "Hello"
str2 = "World"
puts str1.concat(" ", str2)  # Output: "Hello World"
puts "Hello" + " World"      # Output: "Hello World"
str = "Hello"
str << " World"
puts str                    # Output: "Hello World"


16) str.index() , str.rindex()
It gives the index of the first and last occurence of the substring

Example:
str = "Hello, World!"
puts str.index("o")    # Output: 4
puts str.rindex("o")   # Output: 8


17) str.clear
It removes the content of the string

Example:
str = "Hello"
str.clear
puts str  

Output: ""


18) str.start_with? , str.end_with?
It returns true if the string is starting and ending with the given substring

Example:
str = "Hello, World!"
puts str.start_with?("Hello")  # Output: true
puts str.end_with?("World!")   # Output: true


19) str.succ
It returns the successor of self string

Example:
str = "abc"
puts str.succ  

Output: "abd"


20) str.to_c , str.to_f
It converts the string into complex or floating point number

Example:
str = "3.14"
puts str.to_f  # Output: 3.14
str = "2+3i"
puts str.to_c  # Output: (2+3i)


21) str.scan()
It returns an array of characters which is present from given condition

Example:
str = "abc123"
puts str.scan(/\d+/)  

Output: ["123"]


22) str.char
It returns an array of all characters given in string

Example:
str = "Hello"
puts str.chars  

Output: ["H", "e", "l", "l", "o"]


23) str.slice()
It remove the substring from the given string

Example:
str = "Hello, World!"
puts str.slice(7, 5)  

Output: "World"
